<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
                                <rss version="2.0">
                                        <channel>
                                                <title>Starnieuws</title>
                                                <link>http://www.starnieuws.com/</link>
                                                <description>www.starnieuws.com Rich Site Summary</description>
                                                <item>
                                                   <title>Goudprijs bereikt hoogste niveau in zes jaar</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53694</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 13:31:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;Goudprijzen hebben hun hoogste niveau bereikt in zes jaar tijd. De stijging heeft alles te maken met beleggers die voorstander zijn van een renteverlaging door de Amerikaanse Federal Reserve (FED). Investeerders zoeken daarnaast naar een veilige haven te midden van spanningen tussen Washing ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Wet Constitutioneel Hof aangehouden op verzoek regering</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53689</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 11:32:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;b&gt;De Wet Constitutioneel Hof is niet behandeld donderdag. Assembleevoorzitter Jennifer Geerlings-Simons heeft meegedeeld dat de behandeling tot nader order is uitgesteld. De reden hiervoor is niet aangegeven. Deze ontwerpwet zou als tweede vergadering worden behandeld gisteren.&amp;nbsp;&lt;/b&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;&lt;b ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Bee: ABOP reageert niet op misleidende berichten NDP</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53688</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 09:36:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;ABOP-topper Marinus Bee zegt dat zijn partij als strategie heeft om niet te reageren op misleidende berichten, zoals de NDP heeft gelanceerd. Volgens de NDP zouden meer dan 200 ABOP'ers overgelopen zijn naar de paarse partij. Penningmeester van de NDP, Rossellie Cotino zei in een filmpje da ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Suriname tegen verklaring Mercosur over Venezuela</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53692</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 07:41:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;Suriname ondersteunt de verklaring over de situatie in Venezuela niet die aangenomen is tijdens de 54e Mercosur staatshoofden vergadering, meldt Buitenlandse Zaken. Suriname was vertegenwoordigd door ambassadeur Marciano Edgar Armaketo. Hij heeft de bekende positie van Suriname over Venezue ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Na Tepu ook zonne-energieproject in Curuni</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53686</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 05:48:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;Na het succesvolle hernieuwbare zonne-energie project te Pelele Tepu, is besloten hetzelfde solarsysteem in het dorp Curuni uit te voeren. Een delegatie onder leiding van de minister van Natuurlijke Hulpbronnen (NH), Sergio Akiemboto, is naar het Zuid-Westen van Suriname geweest voor een ve ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Gajadien: Strafeis onbevredigend in EBS-miljoenenfraude</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53690</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 03:54:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;b&gt;Assembleelid Asiskumar Gajadien (VHP) vindt het vreemd dat voorwaardelijke straffen zijn geëist door het Openbaar Ministerie tegen de ex-directeuren van de Energie Bedrijven Suriname (EBS). &quot;Ze zijn schuldig of niet. Waarom wordt er zoveel voorwaardelijke straf geëist. Als de rechter meegaat hie ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Heftig debat over minimumloon </title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53691</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 03:00:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;Het wetsontwerp ‘Minimumloon 2019’ is donderdag met 28 algemene stemmen aangenomen in De Nationale Assemblee. Door de aanname van deze wet komt de wet 'Minimumuurloon' uit 2014 te vervallen. De fracties van de ABOP, NPS, VHP en PL hebben zich onthouden van het stemmen en lopen vóór de stemm ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Volksgezondheid: Risico's en bescherming bij hittegolf</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53687</link>
                                                   <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 01:42:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;Het ministerie van Volksgezondheid waarschuwt voor hittegolven die voorspeld zijn tussen juli en augustus. Landen in de regio worden aangespoord voorbereid te zijn vanwege de invloed die de hitte zou kunnen hebben op de gezondheid van mensen, inclusief het risico tot overlijden. De Pan-Amer ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>India kondigt nieuwe datum voor maanmissie Chandrayaan-2</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53678</link>
                                                   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 23:46:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;span lang=&quot;nl&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;b&gt;&lt;span lang=&quot;nl&quot;&gt;India
                           heeft een nieuwe datum aangekondigd om zijn tweede maanmissie te lanceren nadat
                           de geplande lancering maandag door een technisch probleem was stopgezet. &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-style:italic&quot; lang=&quot;nl&quot;&gt;Chandrayaan&lt;/span&gt;&lt;span lang=&quot;nl&quot;&gt;-2 wordt n ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>NDP: Ruim 200 ABOPers doen overstap naar paars</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53681</link>
                                                   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 21:51:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;Ruim tweehonderd ABOPers uit voornamelijk het district Wanica hebben besloten de NDP te ondersteunen. Woensdagavond zijn de ABOPers uit de verschillende ressorten van het district Wanica officieel verwelkomd tot de paarse partij. Deze feestelijke vergadering vond plaats aan de Indira Gandhi ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Man Apoera aangehouden voor seksueel misbruik</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53685</link>
                                                   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:58:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;T.R. (32) is door de politie van ressort Apoera in het district Nickerie aangehouden. Tegen de man is aangifte gedaan van seksueel misbruik.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Volgens verklaring van het 15-jarige slachtoffer heeft de verdachte haar seksueel misbruikt. Na de aangifte is T.R. opgesp ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Japan: Minstens 33 doden door brandstichting animatiestudio </title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53684</link>
                                                   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 19:07:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;&lt;b&gt;Een man
                           schreeuwde &quot;sterf&quot; terwijl hij een animatiestudio doordrenkte met
                           brandstof en deze in de fik stak. De publieke omroep NHK zei dat minstens 33
                           mensen zijn gedood in de ergste massamoord van het land in bijna twee decennia.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Premier
                           Shinzo Abe noemde d ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Dorpen in Para bezorgd over veiligheid</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53683</link>
                                                   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 17:28:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;div&gt;Dorpen Carolina uiten bezorgdheid over veiligheid aan lokaal bestuur&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;b&gt;&amp;nbsp;De Organisatie Samenwerkende Inheemse Dorpen in Para en Wanica kondigt verscherpte en gemeenschappelijke actie aan voor het recht op veiligheid, begaanbare wegen en grondenrechten. Het traditioneel gezag va ...</description>
                                                </item>
                                                <item>
                                                   <title>Braziliaanse diplomaat in zijn woning overvallen</title>
                                                   <link>http://www.starnieuws.com/index.php/welcome/index/nieuwsitem/53680</link>
                                                   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:22:00 UTC</pubDate>
                                                   <description>&lt;b&gt;Een Braziliaanse diplomaat is in de nacht van dinsdag op woensdag in zijn woning overvallen door drie gewapende mannen. Hij is daarbij mishandeld door de criminelen. Politiewoordvoerder, hoofdinspecteur Humphrey Naarden, bevestigt tegenover Starnieuws dat de mannen het huis zijn binnengedrongen. ...</description>
                                                </item>
                  </channel>
        </rss>